\begin{tutorial}{Лабиринт}

Вася сможет дойти оптимально до точки выхода, если он будет идти, касаясь углов многоугольника. В силу ограничений, заданных в задаче, Вася касается углов в~определенных точках.
\centerline{\includegraphics[width=10cm, natwidth=980, natheight=688]{T.png}}
Можно предварительно для каждого угла вычислить точку касания, затем проверить, сможет ли Вася находиться в этой точке. Такие углы назовем <<правильными>>. Теперь нужно найти все прямые пути между точками касания правильных углов и вычислить их. Подобным образом нужно проверить прямой путь между точками касания и точками начала и конца лабиринта. Таким образом, мы можем построить граф, вершинами которого будут углы многоугольника, начало и конец лабиринта, а ребрами~--- длина прямого пути, если он существует. В этом графе с помощью алгоритма Дейкстры находим минимальный путь, отсюда --- и минимальное время.

\end{tutorial}
